\documentclass[a4paper,ngerman,11pt]{scrartcl}

  \usepackage[utf8]{inputenc}
  \usepackage[T1]{fontenc}
  \usepackage{ngerman}

  \title{Erpressung}
  \subtitle{Casutt und Yanov}
  \author{Sahra Roman \and Christian Sangvik}
  \date{\today}

  \renewcommand{\familydefault}{\ttdefault}
  \renewcommand{\ttdefault}{pcr}

  \newcommand{\linia}{\rule{.8\textwidth}{.1pt}}

  \makeatletter
  \renewcommand{\maketitle}{
  \texttt{
    \pagestyle{empty}
    \begin{center}
      \uppercase{\tiny{
        ETH Zürich
        \enspace{}|\enspace{}
        D-ARCH
        \enspace{}|\enspace{}
        Professur Arno Brandlhuber
        \enspace{}|\enspace{}
        Herbstsemester 2017}}\\
      \linia{}\\
      \vfill
      \uppercase{\Huge{Scenario}}\\
      \vfill
      \uppercase{\normalsize{Drehbuch Szene}}\\
      \uppercase{\LARGE{\MakeUppercase{EP: III; Erpressung}}}\\
      \vspace*{1cm}
      \uppercase{\normalsize{von}}\\
      \uppercase{\LARGE{\MakeUppercase{Sahra Roman \&}}}\\
      \uppercase{\LARGE{\MakeUppercase{Christian Sangvik}}}\\
      \vspace*{.5cm}
      \uppercase{\normalsize{Version vom \MakeUppercase{\@date}}}
    \end{center}
  \clearpage
    {~}
  \clearpage
    \pagestyle{myheadings}
    \setcounter{page}{1}
    \begin{center}
      \vspace*{3cm}
      \huge{\MakeUppercase{\@title}}\\
      \vspace*{1cm}
      \Large{\textit{--\enspace{}\MakeUppercase{\@subtitle}\enspace{}--}}\\
      \vspace*{2cm}
    \end{center}
  }}
  \makeatother

  % C O M M A N D S

  % fade in
  \newcommand{\fadein}{\noindent\uppercase{Fade in:}\\}

  % fade out
  \newcommand{\fadeout}{
    \vspace*{12pt}
    \noindent\uppercase{Fade out:}\\}

  % pagebreak continued
  \newcommand{\pgbr}{
    \begin{center}
      \uppercase{(continued)}
    \end{center}
    \clearpage
    \begin{center}
      \uppercase{continued:}
    \end{center}
    \vspace*{12pt}}

  % transition
  \newcommand{\trns}[1]{
    \vspace*{12pt}
    \hfill\uppercase{{#1}:}\\}

  % subheader
  \newcommand{\sbh}[1]{
    \vspace*{12pt}
    \noindent\uppercase{{#1}\\}}

  % dialog normal
  \newcommand{\dlg}[2]{
    \begin{center}
      \uppercase{#1}\\
      \vspace*{6pt}
      \begin{minipage}{.8\textwidth}
        {#2}\\
    \end{minipage}\hfill
    \end{center}}

  % dialog extended, with parentheses
  \newcommand{\xdlg}[3]{
    \begin{center}
      \uppercase{#1}\\({#3})\\
      \vspace*{6pt}
      \begin{minipage}{.8\textwidth}
        {#2}\\
      \end{minipage}\hfill
    \end{center}}

  % description of scene
  \newcommand{\dsc}[1]{
    \vspace*{12pt}
    \noindent{}{#1}\\}

  % scene
  \newcommand{\scn}[4]{
    \vspace*{12pt}
    \noindent{\uppercase{{#1}.\quad{}{#2}\quad{}-\quad{}{#3}}}\\
    \dsc{#4}}

  % uppercase
  \newcommand{\scnn}[1]{\uppercase{#1}}


% ############################################################################ %
% ------------------------------ D O C U M E N T ----------------------------- %
% ############################################################################ %

\begin{document}
\begin{flushleft}

\maketitle

% \fadein  - fade in, used at beginning of script, \fadein
% \fadeout - fade out, used at end of script, \fadeout
% \pgbr    - Page break. Break page at that point and mark both ends with
%            "continued". Use with caution - other page sizes could break at
%            different points. This could give unwanted results, \pgbr
% \trns    - transition between shots, \trns{TRANSITION}
%            (\trns{dip to black})
% \sbh     - subheader in scene, \sbh{SUBHEADER}
%            (\sbh{Character walks in})
% \dlg     - dialog, \dlg{NAME}{SENTENCE}
%            (\dlg{Tim}{Hi!})
% \xdlg    - extended dialog, \xdlg{NAME}{SENTENCE}{EXTENSION}
%            (\dlg{Tim}{What?!}{excited})
% \scn     - scene, \scn{INT/EXT}{LOCATION}{TIME}{DESCRIPTION}
%            (\scn{int}{at home}{morning}{Tim wakes up in his bed.})
% \dsc     - scene description, \dsc{DESCRIPTION}
%            (\dsc{Tim still looks tired. He brushes his teeth})
% \scnn    - actor name in scene. This is put in the scene description to mark
%            a new character in a scene, \scnn{NAME}
%            (\scn{int}{at work}{morning}{\scnn{Tim} sits bored at his desk})

% ---------- S C R I P T ----------------------------------------------------- %

\fadein

\scn{int}{ETH Korridor}{Tag}{\scnn{Dr. Darko Yanev} trifft im Korridor zufällig
  \scnn{ETH Präsident Prof. Andrin Casutt}. Er spricht ihn direkt auf die
  Kündigungsfristen an. Die beiden stehen an einer entlegenen Ecke im Korridor.}

\xdlg{Yanov}{Guten Abend Professor Casutt. Sie sehen, Mira ist ein voller
  Erfolg.\\Wie sieht es nochmals aus mit den Kündigungsfristen für
  wissenschaftliche Mitarbeiter?}{selbstbewusst}

\xdlg{Casutt}{Guten Abend Doktor Yanov. Wollen Sie uns
  verlassen?}{unbeeindruckt}

\pgbr
\dlg{Yanov}{Ich habe seit der Vollendung von Mira und der öffentlichen
  Zurschaustellung von ihrem Erfolg gute Angebote bekommen. In der Wirtschaft
  wird meine Arbeit auch ein wenig anders entlohnt. Ich bin schon versucht mir
  einen neuen Lebensstandard zu gönnen. Es sei denn Sie möchten mir diesen hier
  im Hause bieten. Dann würde ich mir allenfalls überlegen zu bleiben.}

\dsc{Casutt sieht sich um und überprüft ob sie alleine sind. Dann zieht er Yanov
  hinter die Ecke und hält ihn fest.}

\xdlg{Casutt}{Ich denke Sie sollten sich nicht allzu grosse Illusionen
  machen. Wenn sie eine Reise weg von der ETH unternehmen, dann wird das
  höchstens eine sehr kurze in die nächste Vollzugsanstalt werden.\\ Denken Sie
  allerernstes, ich wisse nicht, wie Mira ihren Weg aus dem Labor gefunden hat?
  Auf Diebstahl von Forschungsgegenständen stehen, meiner Meinung nach, SEHR hohe
  Strafen.}{bedrohlich}

\dsc{Casutt löst seine Hände von Yanov. Er steht einen Schritt zurück, richtet
  sein Revers und streicht seine Krawatte flach. Sich umdrehend setzt er ein
  hämisches Grinsen auf und geht davon. Beim weggehen hebt er die hand und
  richtet sein Wort nochmals an Yanov, ohne sich nach ihm umzudrehen.}

\xdlg{Casutt}{Einen schönen Tag noch, Doktor Yanov.}{der Rücken zugewandt}

\dsc{Casutt verschwindet hinter einer Ecke. Yanov verharrt noch wie angewurzelt
  und atmet schwer.}


\fadeout

\end{flushleft}
\end{document}
